發覺依幾間公司keep住請HR

Human Resources Officer
Bang Tai International Logistics Co., Limited

Human Resources Officer
Hotel sáv

大家知唔知點解

當然唔少得碧瑤同嘉利

都冇喺呢兩個platform 搵工都有五六年喇
近年都係linkedin 搵多

碧瑤都唔知請咗幾多年

SATS
中信泰富
牛頭角唔知乜contruction公司
大昌行

而家航空業冰封SATS仲要請人

因航都開唔少HR post

見到海洋公園有出job ad 請hr

仲有midland
HR assistant temp 3 months

交行
HR Officer (6 months Contact)

仲有澳美 同埋wonderful sky

仲有oriental landscape 同 Paul.y

碧瑤條HR TEAM咁多年黎有無試過齊人

每次轉工上網都肯定見到

之前上網睇話peak season 朝8晚12
normal hour都要朝8晚8

點解咁睇唔開，吃力不討好

人工比其他唔係特別好，又要做磨針同汁屎，其他人以為你hr無野做但其實忙撚到仆街。

SATS係咁多間ground agent入面最垃圾嗰間,沒有之一

有無hr degree既人轉左行分享下

計 leave 都計死你，冇嘢做？

hr 英文好就做到
完全唔洗讀專門科
有fd fg就開始做到而家

你係唔係搞錯咗 閪面HR先唔會炒呀
留佢喺度可以壓啲fg價 請廉價勞工

其實男先著數

閪面HR經理 做咗咁耐 人工一定唔平。依家炒咗佢，請返嗰係出面做開SO既做AM，以為自己升職，其實係AM做M野。

老闆叫到壓價，你咩位都要壓啦

filing, fill 紙, outreach 搬搬抬抬男既食晒
仲可以比閪西女HR摸手臂

老闆一個人賺

more

第一，system 唔係 100% 正確。
第二，system 都要人入 data 先識自己run。
第三，當你公司有 D 係 PH，有 D 係 SH，有D 8，13，17，19 日大假，老細仲要你逐個月計翻 entitlement。
我唔信當今有 system 可以 handle 到。

支持繼續呢啲行為
杜絕閪工
啲垃圾公司執曬
先會令個就業環境變好

Hra 岩岩入職幾錢人工係正常？ 做左一年應該要幾多？

Oic
因為我用果個system 通常都識跟住
start date end date 自己計翻
我通常都係check 一 check but 99%情況下都會岩

SH PH全部入職即full paid
unless
佢係long sick leave 變到NPL
我先要人手入翻啲SH比佢

又或者係special case 可以比個人carry forward AL
我先要人手計
否則自己都識做AL adjustment

大把啦，你見好多返工post都話hr除咗請人之外都係無用。我真係笑而不語，反正講嚟都無用

聽講碧瑤每晚做到12點先走到

真係會忙到想死
自問算係善良的HR
所以好多同事都搵我呻
有時又會諗辦法幫同事反映下啲問題
結果愈搞愈忙
仲未計平時啲regular 野

我會形容HR同做洗廁所無咩分別
大家會覺得廁所乾淨好正常
無諗過要有人日日maintain

但當廁所一塞左就會屌話清潔工

HR根本係全間公司最無商業價值既職位

仲有南洋銀行

仲有順豐 伏到pk

去到新田 仲要返5日半定6日

有冇人做過逸酒店
見佢請咗大半年

到底sats點解可以同一時間請緊幾條team嘅am 到底伏到咩情況

Sasa之前都成日請人

咁ching意思喺好得閒
system計哂數，仲有咩做？

做咗3年ok la, 起碼唔會咁快被淘汰
佢degree? 8大？

講起又講見過咁多份工都冇咩見過男hr interview我有咩特別skillset搞到大部分都喺女人做hr

政府d用左幾十年既 19 system 已經會識自己計...

西
所謂嘅細心

其實係因為office特別多女

做緊recruitment firm, 打算轉入in house hr.....

因為少男人apply者

第一，system唔係100%正確，咁係你個system有問題，或者係你唔識用個system
第二，個leave application經system submit，然後直接計，有咩data要入？
第三，大把公司有放PH同SH嘅人，同埋唔同人有唔同annual leave entitlement，點解人地system handle到但你果唔得？

仲有譚仔同香港街市都係keep住登

其實hr有個位好需要識it,就係HRIS analyst
講就做hr其實做IT HRIS system maintenance,反而要it degree先做到

HR除左recruitment重有compensation and benefit同learning and development......大公司分得好細

C&B除左做payroll計糧,重要做salary review and compensation structure,又要做market benchmark同compliance HR policy

Learning and development即係做training,你做大公司就知平時返工都要上堂,好似銀行咁有個training centre for internal staff咁

5.5 1號要返工 就算紅日都要

雖然冇寫通常都要返星期6
不過通常都會照apply 佢打來約見工果陣會問咗先
有d hr post adv真係求鬼其,唔剔果d

正常公司post幾轉請個人都唔難
而家咁既時勢
有時覺得係咪呃資料多

你係咁睇重錢途就唔應該向HR看啦
同埋你都應該on99開
HR你話你skill set係ps ai

其實PS 都關事嘅
因為有啲大公司啲frontline turnover rate 好高
經常要請人
所以成日要做recruitment marketing 黎吸引人入職
所以都有機會需要用PS整poster
但係 唔係Main skill 囉

我會出去搵人design張poster而唔係請一個識design嘅hr

BTW識ps唔代表識design

有啲job ad 會寫 require 識PS
大把公司慳錢屈個HR做埋design
但無論點啦 PS對HR黎講 not a must
But sometimes a plus

搵人design一張poster要幾錢？
如果間公司咁都要慳，點解你仲想去做？
做一份要做埋design嘅hr，你真係覺得對你嘅career development有幫助咩？

其實你係咪想講大家都唔好做垃圾工
等市場淘汰呢類唔合理嘅工？
但好現實地 每年都會有fg
想入行但無選擇 會選擇食屎

我老實答你 我係fg 無選擇
屋企又等我養的話
我會做住先
再轉